[澄清][有學術報告睇]關於機場問卷

［機場］有人傳份QR code 既問卷

首先自貼。
「你好，我係中文大學民意調查中心嘅訪問員。我哋同幾間大學做緊關於今次運動嘅研究，麻煩阻你少少時間填返份問卷呀。」

我係812 813唔係做訪問員，但係之前616 617 618 626 804 810 811都係用訪問員嘅身份發夢。我哋主要係用紙本問卷形式為主，但係最近新加咗QR code leaflet嘅「後續問卷」形式。

以下係對呢個形式嘅解釋：

後續問卷
研究範圍內的示威活動基本上依從了上述的調查方法，但7月27日的元朗遊行是例外。有別於其他示威，元朗遊行並沒有獲得警方的不反對通知書，而且它是因應7月21日晚上元朗西鐵站白衣人無差別襲擊事件而舉行的活動。礙於安全考慮，團隊轉換了調查方式，以「後續問卷」來取代。方法是派四位有經驗的調查員在遊行路線上，派發印有連結網上問卷的QR code的傳單。當日，調查員總共派發了大概1800張傳單。以隔日的中午作為截止時間，團隊一共收集了235份有效回應（約13% 回應率）。

從元朗遊行的現場調查中，團隊發現派傳單邀請示威者完成「後續問卷」的方式，或許能夠減低調查員可能因挑選訪問對象而造成的選樣誤差，原因是派傳單比面訪的接觸面更廣，被系統地排除的示威者會更少。因此，我們在8月4日的將軍澳遊行和西環集會，繼續採用這個方式。結果發現，派傳單能夠有效地增加樣本量。

最後，大型遊行和集會往往有由較「勇武」的示威者進行的後續行動，但調查的對象限於參與和平遊行和集會的人士。在幾次流動性集會中，則可能有前線包圍政府建築物的行動，為保護訪問員的安全，團隊建議訪問員不要在最前線進行調查（如6月21日的調查，訪問員有在警察總部外面進行訪問，但未必能夠訪問到站得最接近警總大門的示威者）。同時，激進示威者往往較為緊張，亦有較多保護裝備。相比「一般」示威者，他們較可能拒絕問卷邀請。因此，整體而言，激進示威者在調查樣本中所佔比例，應稍低於他們在所有運動參與者中實際所佔比例。

tl; dr: 派傳單原意係保護訪問員安全(因應元朗事件)，後來發現可以接觸更多受眾。問卷從612開始做，從727已經開始派緊leaflet。

另外有巴絲關心點解會收名同電話，其實只係純粹作後續研究用，唔想填可以skip㗎，我希望大家唔好攞嚟亂填，你唔係害緊比人填資料嘅popo，係害緊啲學者

關於citation嘅文獻問題：其實各位Google就會搵到相關報導
大家可以係下面搵到

初步報告其實都出咗嚟，有興趣嘅巴絲可以自己入去望下
中文：
英文：

最後有任何疑問可以係辦公時間內打返去中大新傳3943 1789
祝閣下旅途愉快

各位巴絲有意識去懷疑其實係好事

721

811

支持學術研究

616已經比人懷疑過一次，不過係因為我哋個證做得倉卒好頹。
而家啲人話要亂填我覺得極之失望。

推

我冇野講

我要去醫院

龍仔

兒登仔個腦裝屎 同d 藍絲有咩分別

post內研究報告有學者對data嘅分析article

我都有收過你地傳單
又話張野要銷毀？點解po上黎

我係copy返各位連登仔post出嚟嘅圖
thank you all lihkg jai.

幫推

多謝你哋

Push

未FC就叫人填老豆搵仔落去嘅人算唔算係割蓆？

push

推！
利申：做過問卷，𥅈過份report，半個學術人

「多謝你嘅意見，麻煩曬，辛苦曬加油呀！」
呢句係我收問卷嘅對白

暴大

提返大家中大民研中心office係新亞反共書院

扌隹

721 811

驚係假可以問埋係邊個教授做同查詢電話，訪問員會答既

g持學術研究

多謝處事嚴謹都係係好事

幫手推～！支持學術研究！

721 811
唔好搞鳩學術研究啦 明明寫住可以skip...

文獻出咗都可以話係假係咪唔識Google

係咁話我哋係鬼嘅係文盲定係點要收你個人資料就唔會比你跳題啦

兒登𡃁仔唔識字

我原諒佢哋

推 818
李立峯教授都係我男神
個post好多癲狗係度亂屌，唔好放係心上
支持香港本土學術研究

李立峯

想講多少少

佔中案係第一次（好似係）採納民調研究學者做專家證人
所以學術界落街做既問卷係有可能以後派上用場
有疑慮就唔好填唔好答唔好開，但更加唔好玩！！！拜託你地

正解
你班契弟邊個再亂填學術問卷邊個就係鬼

借嚟copy去原post

要推上熱門

算啦 上咗612 reminder 有腦嘅香港人會自行決定
推上連登熱門就bonus啦 熱門留比更加有用嘅post好過

驚人過2日又唔記得

啊

其實617都有人係612 reminder話我哋係鬼
上返去澄清之後都冇乜事

老老豆豆你懷疑嘅話我哋個個訪問員即刻可以幫你搵in charge教授，個個有教授卡片同訪問員證件傍身
都試過有人睇完卡片話要睇埋我身份，我咪攞咗張中大學生證佢睇
要即場fc有幾難啫，就算你係攞qr code傳單走咗去嘅，行返過去搵返人咪得

冇辦法 我都有收到傳單 唔係你d人派既
有人懷疑都合理
始終大家都會驚

類似嘅傳單但唔係我send出嚟嘅樣式？？？

d人傳黎傳去 應該係你個張黎既
唔洗驚

嚇死寶寶

做落都似d人講個張

咁就得
唔想比個人資料唔使比

利申，俾你tu過

可能唔係我

仲推緊

有人推我咪繼續

機場核彈都唔割

如果再印leaflet可以加埋呢個post qr code

幫你反映下

老細話可能考慮直接放份report上去
屌 我就唔信鬼會做到份咁專業嘅report
多謝你嘅意見

呢樣真
加油呀

不捉鬼不篤灰

816

818

g持

幫你再推一次

係咪要即日填?
啱啱scan 831果張無效